title:          Xicha
ID:             253
type:           md
summaryFull:    Apprenant par Coda que Simena se prépare à quitter la station, Xicha se précipite pour la rattraper, s'excuser de son comportement, de celui des habitués du Naked Brocoli, et lui demander de rester.
POV:            8
notes:          {C:8:Xicha}
                {C:0:Simena Von Guyen the Third}
                {P:3:Simena et Xicha} Plot turn
                {W:74:Zone de transfert}
                {C:1:Coda}
                {W:143:aluminium transparent}
                {W:6:Naked Broccoli}
                {W:40:Just a Big Dumb Spaceship}
                {W:112:interface entoptique}
                {W:131:infosphère}
label:          4
status:         5
compile:        2
setGoal:        1500
charCount:      11235


Il n'a fallu à Xicha que quelques minutes pour trouver Simena, mais il lui a fallu beaucoup de temps avant de se décider à venir la voir. Coda, l'interprète de Coelia, l'a contactée via sa messagerie privée pour lui dire que Simena était à bout, et qu'elle se faisait du souci, que cellui-ci parlait de partir histoire d'en finir.
Et Xicha a eu besoin de temps pour digérer l'information et se mettre en route. Elle a du dominer une succession d'état émotionnels, de tristesse, de colère envers elle-même, puis envers Simena, de détresse face à la perte totale de contrôle de la situation. Elle a du réfléchir à ce qu'elle voulait dire à l'hybride qui attendait d'elle quelque chose que Xicha voulait lui donner. Mais elle s'est laissée faire par la dynamique toxique d'aliénation.
Puis elle s'était mise en route. S'en voulant de ne pas avoir agit plus tôt, elle s'est dépêchée de rejoindre la zone de transfert et de retrouver Simena.
Cellui-ci flotte dans l'espace délimité par une bulle d'aluminium transparent et servant de baie d'observation sur le port spatial. Iel est roulé en boule, les genoux ramenés sous son menton, disparaissant dans un haut à capuche aux couleurs néons des V.S.T.L, un casque sur les oreilles pour l'isoler d'un monde qui ne veut pas d'ellui.
Xicha laisse son élan l'amener doucement dans la coupole translucide. Elle ne viens pas souvent ici, les lieux lui rappelant une part de sa vie qu'elle préfère oublier. Une époque que certaines imaginent pleine de légende et d'actes héroïque, mais qui était plus une lutte existentielle pour leur survie qu'un acte politique construit. Ces choses là sont venues ensuite.
"Salut", dit-elle d'une voix légèrement éraillée, sa gorge étant devenue légèrement irritée sous les émotions.
Simena la dévisage, mais elle renfonce son groin entre ses bras, maintenant son isolation. Quelques sons s'échappent de son casque audio et créent un bruit de fond, occupant l'espace particulièrement silencieux.
En attendant que Simena se décide à lui parler, Xicha regarde à travers la bulle les bras de la station s'étendant vers le vide. Bras desquels se détachent et s'attachent les petites navettes faisant la liaison entre les vaisseaux, laissés en orbite à distance de la station, et cette dernière, récupérant les marchandises amenés par les pilotes du pipeline ou s'occupant de réparer certaines des plus vieilles machines parquées à proximité depuis des années, attendant que quelqu'un ne décide que les réparations sont terminées ou qu'il y a besoin de remettre en route l'un de ces cargos.
Quelques voyageurs allant et venant entre différents habitats passent aussi dans les bras de la station, mais l'activité est bien plus calme qu'aux premières heures de la station, quand les centaines de travailleurs et travailleuses ont été débarqués de force pour construire cette station. Travailleurs et travailleuses au rang desquels figuraient ses parents, ainsi qu'une grande partie des évacués indonésiens dont personne ne voulait sur Terre ou ailleurs.
"Ils sont bien contents de pouvoir démonter mon vaisseau," finit par dire Simena. Sa voix est chargée de reproches. À raison, se dit Xicha, même si elle doit en faire les frais. "Et aucun d'entre eux n'a été capable de me dire merci pour ça."
Iel se déplie doucement, faisant glisser le casque audio vers sa nuque, les joues creusées par le passage des nombreuses larmes qu'iel a finit de verser.
"Même pas toi," ajoute-t-iel en fixant Xicha dans les yeux. Celle-ci se sent diminuée, déstabilisée par Simena, mais elle a également l'envie de lea prendre dans ses bras, de lea sentir contre elle.
"Avant que tu ne finisse par me laisser seul encore une fois," reprend-iel, "tu n'as jamais répondu à ma question, et j'aimerai que tu y réponde."
Xicha essaye de sortir contre cette étrange captivation qu'exerce Simena sur sa personnalité, lui donnant l'impression de perdre vingt ans de développement émotionnels.
"Est-ce que tu as peur de moi ?" demande Simena après un blanc.
"Ça dépend," répond Xicha, qui veut répondre non, mais qui sait que ce ne serait pas être honnête. "Tu m'intimides," ajoute-t-elle, fuyant le regard de Simena, "et ça m'en fait perdre mes moyens."
"Mmpf…" répond Simena, n'articulant pas une réponse, refusant de croire que Xicha lui ai répondu avec sincérité.
Xicha concentre de nouveau son attention sur les trajectoires des quelques navettes qui traversent l'espace visible depuis la coupole d'observation. Elle prend sur elle la colère de Simena. Et puis, se dit-elle, au moins iels parlent maintenant. C'est un progrès.
"Tu sais, dit-elle, je me rappelle la première fois que je suis arrivée ici. Bon, pas vraiment. Mes souvenirs de l'époque sont confus. Mais je me rappelle quand on est arrivés ici."
"Et ? Qu'est-ce que tu veux que ça me fasse ?" répond Simena, se renfonçant dans son sweat fluo. Xicha ferme les yeux et inspire doucement. Simena a le droit d'être en colère, mais iel n'as pas non plus le droit de la piétiner comme ça.
"Ce dont je me rappelle c'est à quel point tout était étrange. Mes parents ont passés les six mois de voyages, entassés dans les soutes à peine aménagé d'un cargo du consortium, à essayer de m'expliquer comment ça allait être mieux que sur la Lune. Pour me rassurer, mais aussi pour se rassurer eux, et les autres déplacés.
"Donc forcément, quand je suis arrivée ici, je devais avoir six ans, ça a été un choc. L'habitat merveilleux dont me parlais mes parents était à construire et seuls quelques secteurs en apesanteur étaient habitables, et se sont vite retrouvés surchargés de population.
"Mais mes parents, et leurs amis, et, au final, la plupart des personnes qui allaient mourir en essayant de tenir les délais de construction de ce projet, ne se sont pas laissés abattre et se sont mis au boulot. Moi, comme beaucoup d'autres gamins et gamines, j'ai grandi au milieu des dortoirs, apprenant très vite à me débrouiller sans les adultes débordés et épuisés par les cadences de travail.
"Il m'a fallu du temps pour comprendre que ce lieu, tel que conçu par le Consortium, ne voudrait jamais de moi. Que le rêve dont me parlait mes parents, était celui qu'ils construisaient pour d'autre et que, jamais, ils n'en bénéficieraient. Je te passe les détails, mais à un moment, les gens les moins épuisés ont réussit à s'organiser et, quand le Consortium a finalement décidé de nous laisser crever, on a fini par créer quelque chose qui vaut la peine."
Xicha réalise qu'elle n'a jamais raconté ça à qui que ce soit qui n'était pas avec elle quand elles ont commencé à reconstruire ce qui deviendra plus tard RAFT.
"Pourquoi tu me racontes-ça ?" lui demande Simena, toujours sur la défensive.
"Parce que je sais ce que c'est que d'être déçue par les promesses de monde meilleur."
"C"est un euphémisme. J"ai pas été déçue, tu sais ? Je sais bien qu'entre ce qui arrive jusqu'aux puits de gravité et la réalité des choses il y a une différence. J'ai été déçue par ces promesses quand j'ai mis les pieds au Naked Brocoli et que c'était juste une cantine remplient de gens pas tellement différent de ce que l'on trouve dans un bar syndical de la Lune. Ça, c'était la déception," répond Simena, se redressant instinctivement. "Mais me faire cogner par quatre connards, exposer à la vindicte populaire, être le sujet de moqueries aussi bien sur ma façon de me comporter, de me défendre ou par mon aspect, et être punie pour ça et, oui, y compris par toi," dit-iel, pointant un doigt accusateur contre la poitrine de Xicha, "ça, ce n'est pas de la déception en fait. C'est de la haine, c'est une discrimination qui refuse de se reconnaître comme telle parce que vous êtes touste persuadées que vous êtes au-delà de ça."
Xicha sent la tension présente dans Simena, iel la pousse contre la cloison de son gros doigt ganté, mais Xicha sent sa main trembler. Iel n'est pas aussi indifférente qu'iel le prétend.
"D'accord," dit-elle doucement, se forçant à fixer Simena du regard, à lea contempler, à l'accepter. Ses cheveux à elle flotte autour d'elle et viennent parasiter son champ de vision, mais elle lea regarde entièrement, et essaye de voir sous les fringues amples de Simena, à travers sa capuche et ses écouteurs massif, sous le masque social qu'iel endosse de colère et de rage. "D'accord," reprend-elle, s'apercevant que sa voix tremble et que, elle aussi, elle n'est pas aussi solide qu'elle ne le pense. "Je suis désolée," parvient-elle à dire, avant de devoir faire une pause, et de retenir des larmes. Elle voudrait ajouter qu'elle est désolée pour ne pas l'avoir défendue quand le Naked Brocoli l'a expulsé, de ne pas avoir su prendre le temps de l'écouter, de ne pas avoir essayé plus que ça de reprendre contact, de s'être concentrée sur des problématiques de luttes politiques au lieu de prendre soin d'ellui. Mais elle ne peut pas dire tout ça, pas sans s'effondrer en larme, pas sans devoir accepter sa part de responsabilité dans ce qui arrive à Simena, pas sans devoir admettre que si iel veut partir c'est en partie à cause d'elle.
Alors, pour résoudre, même temporairement, la tension émotionnelle entre iels, elle attrape Simena et lea serre dans ses bras, laissant s'échapper, discrètement, des sanglots.
Il faut quelques instants à Simena pour ne pas lutter contre l'étreinte de Xicha, pour accepter cette proximité physique, cette intimité avec quelqu'un. Mais Xicha la sent se détendre alors qu'elle finit par sécher ses larmes, et qu'elle même résiste à l'envie de l'embrasser. Iels ont d'autre chose à discuter avant, et elle ne veut pas forcer une relation entre elleux pour le moment.
"Dis moi," demande Simena, d'une voix plus discrète, plus calme, alors qu'elle se dégage doucement de l'étreinte agréable des bras de Xicha, "pourquoi est-ce que tu es venue ici ? Qu'est-ce que tu attends de moi au juste ?"
"Je ne veux pas que tu partes, répond Xicha. J'ai envie de te connaître, de passer du temps avec toi, d'une manière qui nous convienne. J'ai pas été la meilleure amie possible et…"
"Et c'est OK. Écoute, je peux pas rester si les choses ne changent pas. Même si j'ai très envie de mieux te connaître. Mais je peux pas mettre les pieds au Naked Brocoli. Je suis passé là-bas, pour essayer de te voir avant de partir, mais ils n'ont jamais voulu me laisser te parler."
"Attaquons nous aux choses un problème à la fois. Je sais comment gérer le Naked Brocoli, si tu décide de rester du moins. Mais avant ça, il va falloir manger un morceau. Les émotions ça me creuse. Et je préférerait avoir un peu de gravité aussi. Si tu es d'accord avec ça."
Simena réfléchit quelques instants. Iel flotte toujours à quelques centimètres de Xicha, juste assez loin pour pouvoir la fixer de son regard porcin. Juste d'assez près pour qu'elle sente son pouls à travers leurs peau.
Simena tire Xicha vers elle, et pose ses lèvres contre les siennes, avant de, à son tour, l'enlacer de ses bras. Xicha retourne à Simena son baiser, entourant les hanches de Simena de ses bras ambrés, ses cheveux formant comme un casque autour de leurs têtes, alors qu'iels oublient, l'un dans les bras de l'autre, le reste de la station, le Naked Brocoli, les idols ou les ruptures de syndications pendant quelques instants.
"D'accord," lui murmure Simena dans l'oreille. "Je veux bien rester."